  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
1 
 
 
       
 
  
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
Novembro/2018 
 
 
Publicado em 12 de dezembro de 2018. 
 
 
 
 
     
    Comissão responsável pela elaboração e publicação do Boletim de Serviço da Reitoria: 
         
     Melina da Silveira Leite – Matrícula SIAPE nº 2036519 – Gabinete (titular); 
      Fernando Loris Ortolan – Matrícula SIAPE nº 1897648 – Proen (titular); 
      Fabiana de Oliveira Keller – Matrícula SIAPE nº 2001168 – Prodi (titular); 
      Caroline Cataneo – Matrícula SIAPE nº 3902878 – Proex (titular); 
      Liliane Gonçalves Borges – Matrícula SIAPE nº 1102937 – Proad (titular); 
      Lisiane Delai – Matrícula SIAPE nº 3806088 – Proppi (titular); 
      Rafaela Padilha – Matrícula SIAPE nº 2011123 – DGP (titular); 
      Viviane Campanhola Bortoluzzi – Matrícula SIAPE nº 1630209 – Consup (titular). 
 
 
Portaria N° 874, de 28 de junho de 2018.            
 
 
 
 
Boletim de Serviço destinado à publicação dos atos administrativos da Reitoria  
do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul,  
de acordo com  Lei nº 4.965, de 5 de maio de 1966. Diário Oficial da  
República Federativa do Brasil, Brasília, v. 112, nº 157, 
 p. 4.971, de 10 de maio de 1966. Seção I, pt. 1. 
 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
2 
 
 
Ministro da Educação Rossieli Soares da Silva 
 
Secretário de Educação Profissional e Tecnológica Romero Portella Raposo Filho 
 
Reitor pro tempore Júlio Xandro Heck 
 
Pró-reitora de Administração Tatiana Weber 
Pró-reitor de Desenvolvimento Institucional Amilton de Moura Figueiredo 
Pró-reitor de Ensino Lucas Coradini  
Pró-reitora de Extensão Marlova Benedetti 
Pró-reitor de Pesquisa, Pós-graduação e Inovação Eduardo Girotto 
 
Diretor-geral pro tempore do Campus Alvorada Fábio Azambuja Marçal 
Diretora-geral do Campus Bento Gonçalves Soeni Bellé 
Diretor-geral do Campus Canoas Mariano Nicolao 
Diretor-geral do Campus Caxias do Sul Juliano Cantarelli Toniolo 
Diretor-geral do Campus Erechim Eduardo Angonesi Predebon 
Diretor-geral pro tempore do Campus Farroupilha  Leandro Lumbieri 
Diretor-geral pro tempore do Campus Feliz Giovani Forgiarini Aiub 
Diretora-geral pro tempore do Campus Ibirubá Migacir Trindade Duarte Flôres 
Diretor-geral do Campus Osório Claudino Andrighetto 
Diretor-geral do Campus Porto Alegre Marcelo Augusto Rauh Schmitt 
Diretor-geral do Campus Restinga Gleison Samuel do Nascimento 
Diretor-geral Campus Rio Grande Alexandre Jesus da Silva Machado 
Diretor-geral pro tempore do Campus Rolante Jesus Rosemar Borges 
Diretor-geral do Campus Sertão Odair José Spenthof 
Diretor-geral pro tempore do Campus Vacaria Gilberto Luiz Putti 
Diretor-geral pro tempore do Campus Viamão Alexandre Martins Vidor 
Diretor-geral pro tempore do Campus Veranópolis Erik Schüler 
 
 
 
 
 
 
 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
3 
 
 
O Boletim de Serviço do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do 
Sul é destinado a dar publicidade aos atos e procedimentos formais da instituição. 
 
 
Referências: 
 
Lei nº 4.965, de 5 de maio de 1966. 
 
Dispõe sobre a publicação dos atos relativos aos servidores públicos e dá outras providências. 
 
Instrução Normativa Nº 07 de 27 de abril de 2017. 
 
Normatiza o fluxo para edição e publicação do Boletim de Serviço e de Pessoal da reitoria e 
Boletim de Serviço dos campi e revoga a IN 12/2015. 
 
Portaria Nº 874 de 28 de junho de 2018. 
 
Estabelece a Comissão responsável pela edição e publicação do Boletim de Serviço no âmbito 
da reitoria do IFRS. 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
O conteúdo dos textos normativos publicados neste boletim é de responsabildiade das 
respectivas áreas emissora dos documentos. 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
4 
 
 
 
 
 
 
SUMÁRIO 
 
 
 
 
1 GABINETE 5 
1.1 Portarias 5 
2 CONSUP 16 
2.1 Resoluções 16 
3 CONCESSÕES DE DIÁRIAS E PASSAGENS 
17 
 
 
 
  
 
 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
5 
 
1 GABINETE 
 
PORTARIAS 
 
PORTARIA Nº 1346, DE 07 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
A REITORA EM EXERCÍCIO DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições legais que lhe 
são conferidas pela Portaria nº 1339, de 01/11/2018, publicada no Boletim de Pessoal Diário de 
05/11/2018, pág. 5, RESOLVE: 
Art. 1º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados para, sob a presidência da 
primeira, constituírem a Comissão responsável pela elaboração da Instrução Normativa da 
Mobilidade Estudantil para os estudantes do Ensino Médio Integrado: 
-Priscila de Lima Verdum – Matrícula Siape nº 1030862 – Reitoria/Proen; 
-Greicimara Vogt Ferrari – Matrícula Siape nº 1797102 – Reitoria/Proen; 
-Maria do Carmo Alves de Oliveira – Matrícula Siape nº 1102836 – Reitoria/Proen; 
-Milene Araujo Vitorino – Matrícula Siape nº 2227913 – Campus Osório; 
-Priscila Martins Vidor– Matrícula Siape nº 2353914 – Reitoria/Proex; 
-Silvana Kissmann – Matrícula Siape nº 2245401 – Campus Caxias do Sul. 
 
Art. 2º A Comissão terá o prazo de 180 (cento e oitenta) dias para concluir os 
trabalhos. 
Art. 3º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Marlova Benedetti 
Reitora em exercício do IFRS 
 
 
 
PORTARIA Nº 1347, DE 07 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
A REITORA EM EXERCÍCIO DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições legais que lhe 
são conferidas pela Portaria nº 1339, de 01/11/2018, publicada no Boletim de Pessoal Diário de 
05/11/2018, pág. 5, RESOLVE: 
Art. 1º REVOGAR a Portaria nº 1336, de 29 de outubro de 2018. 
Art. 2º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados para, sob a presidência da 
primeira, constituírem o Grupo de Trabalho Currículo Inclusivo do Instituto Federal de 
Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul – IFRS: 
 
-Andréa Poletto Sonza – Matrícula Siape nº 1102836 – Reitoria/Proex; 
-Karina Rossini – Matrícula Siape nº 1870917– Reitoria/Proen; 
-Marcele Neutzling Rickes – Matrícula Siape nº 1993197 – Napne Campus Ibirubá; 
-Cláudia Terra do Nascimento Paz – Matrícula Siape nº 1426962 – Napne Campus Farroupilha; 
-Greicimara Vogt Ferrari – Matrícula Siape nº 1797102 – Reitoria/Proen; 
-Maria Isabel Accorsi – Matrícula Siape nº 2856202 – Reitoria/Proen; 
-Priscila de Lima Verdum – Matrícula Siape nº 1030862 – Reitoria/Proen; 
-Sabrine de Oliveira – Matrícula Siape nº 2169684 – Napne Campus Ibirubá. 
Art. 3º Este GT tem como objetivo discutir, acompanhar, orientar, assessorar a 
instituição nas temáticas relacionadas ao Currículo Inclusivo e produzir o documento orientador 
no que tange às estratégias de acesso ao currículo e aos elementos do currículo. 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
6 
 
Art. 4º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Marlova Benedetti 
Reitora em exercício do IFRS 
 
PORTARIA Nº 1348, DE 07 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
A REITORA EM EXERCÍCIO DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições legais que lhe 
são conferidas pela Portaria nº 1339, de 01/11/2018, publicada no Boletim de Pessoal Diário de 
05/11/2018, pág. 5, RESOLVE: 
Art. 1º REVOGAR a Portaria nº 1189, de 18 de setembro de 2018. 
Art. 2º PRORROGAR o prazo para a conclusão das atividades do Grupo de 
Trabalho para estudos de viabilidade de nova estrutura para licitações no IFRS, 
designado pela Portaria nº 947, de 09 de julho de 2018. 
Art. 3º A comissão deverá apresentar seus trabalhos até o dia 31 de dezembro 
de 2018. 
Art. 4º Esta portaria entra em vigor nesta data.  
 
Marlova Benedetti 
Reitora em exercício do IFRS 
 
 
PORTARIA Nº 1352, DE 08 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
A REITORA EM EXERCÍCIO DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições legais que lhe 
são conferidas pela Portaria nº 1339, de 01/11/2018, publicada no Boletim de Pessoal Diário de 
05/11/2018, pág. 5, RESOLVE: 
 
Art. 1º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados para atuarem como equipe 
de fiscalização do contrato nº 98/2018, celebrado entre a empresa Global Distribuição de 
Bens de Consumo Ltda e o IFRS, que tem por objeto: aquisição de computador para estação 
de trabalho/ ilha de edição: 
 
Gestor do contrato: 
 
- Andréa Poletto Sonza – Matrícula Siape n° 1102836; 
 
Fiscal Administrativo: 
 
- Lucas Signor Schwochow – Matrícula Siape nº 1319471; 
 
Fiscal Técnico: 
 
- Lael Nervis – Matrícula Siape nº 2059059. 
 
Art. 2° Na ausência de fiscal durante a execução contratual as atribuições 
inerentes às atividades deste serão do gestor do contrato. 
 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
7 
 
Art. 3º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
 
Marlova Benedetti 
Reitora em exercício do IFRS 
 
 
PORTARIA Nº 1359, DE 12 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17 de maio de 2018, publicada no D.O.U. de 
18/05/2018, RESOLVE: 
Art. 1º DESIGNAR os servidores e discente abaixo relacionados para comporem 
Grupo de Trabalho sobre Assédio Moral: 
-Daniela Sanfelice – Matrícula Siape nº 1867761 – Representante do Andes; 
-Eduardo de Oliveira da Silva – Matrícula Siape nº 1550381 – Representante da Adufrgs; 
-Gabriela Lelis Nascimento – Matrícula nº 0654/14-0 – Representante dos discentes; 
-Joseane Cristina Kunrath Stroeher – Matrícula Siape nº 2167058 – Representante do 
Sinasefe; 
-Marc Emerim – Matrícula Siape nº 1987217 – Representante da Diretoria de Gestão de 
Pessoas; 
-Márcia Regina Pereira Tavares – Matrícula Siape nº 1034663 – Representante da Fasubra; 
-Manuela Finokiet – Matrícula Siape nº 1680739 – Representante do Núcleo de Ações 
Afirmativas; 
-Neudy Alexandro Demichei – Matrícula Siape nº 1756949 – Representante da Diretoria de 
Assuntos Estudantis; 
-Tatiana Teixeira Silveira – Matrícula Siape nº 1443578 – Representante do Conselho Superior 
Art. 2º O presidente da comissão será escolhido, em comum acordo, entre os 
membros na primeira reunião da comissão. 
Art. 3º A Comissão possui um prazo de 180 (cento e oitenta) dias para finalizar 
os trabalhos.  
Art. 4º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
 
 
PORTARIA Nº 1360, DE 12 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17 de maio de 2018, publicada no D.O.U. de 
18/05/2018, RESOLVE: 
Art. 1º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados para, sob a presidência da 
primeira, constituírem a Comissão Organizadora do 1º Desafio Criativo do IFRS: 
- Patricia Nogueira Hubler – Matrícula Siape nº 1796126 – Reitoria/Proen; 
- Anderson Dall Agnol – Matrícula Siape nº 2042061 – Reitoria/Proex; 
- Anderson Ricardo Yanzer Cabral – Matrícula Siape nº 2280218– Reitoria/Proppi; 
- Andrea Poletto Sonza – Matrícula Siape nº 1102836 – Reitoria/Proex; 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
8 
 
- Andre Peres– Matrícula Siape nº 1796643 – Campus Porto Alegre; 
- Lucas Coradini – Matrícula Siape nº 1564952 – Reitoria/Proen; 
- Neudy Alexandro Demichei – Matrícula Siape nº 1756949 – Reitoria/Proen; 
- Silvia de Castro Bertagnolli – Matrícula Siape nº 1796020 – Campus Porto Alegre; 
- Yuri Ferreira Machado – Matrícula Siape nº 3789570 – Campus Porto Alegre. 
 
Art. 2º A Comissão deverá finalizar seus trabalhos até 30 de novembro de 2018 
Art. 3º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
 
PORTARIA Nº 1367, DE 21 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17 de maio de 2018, publicada no DOU de 
18/05/2018, e CONSIDERANDO: 
 
a) O princípio da qualidade nos serviços e racionalidade de gastos que 
devem pautar a gestão pública; 
 
b) A diminuição do público atendido pelos campi e Reitoria durante o 
período de festas de final de ano e férias discentes; 
 
c) A necessidade de adequação do orçamento da instituição tendo em vista 
os contingenciamentos na previsão de recurso de custeio da Rede Federal; 
 
RESOLVE: 
 
Art. 1° Estabelecer o horário de funcionamento do IFRS, a partir de 24 de 
dezembro de 2018 até 08 de fevereiro de 2019, conforme segue: 
 
I - Segundas-feiras – das 12h às 18h; 
II - Demais dias úteis da semana – das 8h às 14h; 
III - Excepcionalmente nos dias 24/12/2018 e 31/12/2018, o horário de 
expediente será das 8h às 12h, e nos dias 26/12/2018 e 02/01/2019, das 12h às 18h. 
 
Art. 2º Nos dias de matrículas previstas nos calendários acadêmicos aprovados 
no Consup, os campi deverão garantir o funcionamento dos setores responsáveis pelo 
atendimento a esta finalidade, de acordo com o horário previsto para tal, viabilizando acesso ao 
serviço nos três turnos. 
Art. 3º Ficam dispensadas do cumprimento desta portaria as unidades em que 
os calendários acadêmicos indiquem dias letivos no período. 
Art. 4º Delegar competência aos Diretores-gerais dos campi do IFRS para 
requisitar servidores visando o atendimento de setores que necessitem desenvolver suas 
atividades nesses dias. 
Art. 5º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
9 
 
PORTARIA Nº 1368, DE 21 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17/05/2018, publicada no DOU de 18/05/2018, 
RESOLVE: 
Art. 1º AUTORIZAR a servidora ANGELA MARIN, Matrícula Siape nº 2013324, 
lotada na Reitoria do IFRS, portadora da Carteira Nacional de Habilitação de registro nº 
01689808375, Categoria “B”, expedida pelo Departamento Nacional de Trânsito do Rio Grande 
do Sul, a conduzir veículos da Reitoria do IFRS, de acordo com o disposto no Art. 1º da Lei nº 
9.327/1996, abaixo mencionado. 
Art. 2º RESPONSABILIZAR a referida servidora por quaisquer infrações 
cometidas na condução dos veículos, bem como pela pontuação delas decorrentes. 
Art. 3º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Art.1º da lei 9.327/1996. Os servidores públicos federais, dos órgãos e entidades integrantes da 
Administração Pública Federal direta, autarquia e fundacional no interesse do serviço e no exercício de 
suas próprias atribuições, quando houver insuficiência de servidores ocupantes do cargo de Motorista 
Oficial, poderão dirigir veículos oficiais, de transporte individual de passageiros, desde que possuidores 
da carteira nacional de Habilitação e devidamente autorizados pelo dirigente máximo do órgão ou 
entidade a que pertençam. 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
 
PORTARIA Nº 1369, DE 22 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17/05/2018, publicada no DOU de 18/05/2018, 
RESOLVE: 
 
Art. 1º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados para atuarem como equipe 
de fiscalização do contrato nº 102/2018, celebrado entre a empresa Elsevier e o IFRS, que 
tem por objeto: Licenciamento de software E-Volution para o IFRS. Os servidores deverão 
exercer as atividades de gestão e fiscalização conforme disposto na Instrução Normativa 
MPDG nº 05/2017 e no Manual de Gestão e Fiscalização do IFRS, em sua versão atualizada. 
 
Gestor do contrato: 
 
- Priscila de Lima Verdum – Matrícula Siape n° 1030862; 
 
Fiscal Administrativo: 
 
- Fernando Loris Ortolan – Matrícula Siape nº 1897648; 
 
Fiscal Técnico: 
 
- Luciane Alves Santini – Matrícula Siape nº 1911322. 
 
Art. 2° Na ausência de fiscal durante a execução contratual as atribuições 
inerentes às atividades deste serão do gestor do contrato. 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
10 
 
Art. 3º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
 
PORTARIA Nº 1370, DE 22 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17/05/2018, publicada no DOU de 18/05/2018, 
RESOLVE: 
Art. 1º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados para atuarem como equipe 
de fiscalização do contrato nº 103/2018, celebrado entre a empresa Pearson Education do 
Brasil S.A. e o IFRS, que tem por objeto: Licenciamento de Software Biblioteca Virtual para o 
IFRS. Os servidores deverão exercer as atividades de gestão e fiscalização conforme disposto 
na Instrução Normativa MPDG nº 05/2017 e no Manual de Gestão e Fiscalização do IFRS, em 
sua versão atualizada. 
 
Gestor do contrato: 
 
- Priscila de Lima Verdum – Matrícula Siape n° 1030862; 
 
Fiscal Administrativo: 
 
- Fernando Loris Ortolan – Matrícula Siape nº 1897648; 
 
Fiscal Técnico: 
 
- Luciane Alves Santini – Matrícula Siape nº 1911322. 
 
Art. 2° Na ausência de fiscal durante a execução contratual as atribuições 
inerentes às atividades deste serão do gestor do contrato. 
 
Art. 3º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
 
PORTARIA Nº 1371, DE 22 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17/05/2018, publicada no DOU de 18/05/2018, 
RESOLVE: 
Art. 1º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados para atuarem como equipe 
de fiscalização do contrato nº 101/2018, celebrado entre a empresa Minha Biblioteca Ltda e o 
IFRS, que tem por objeto: Licenciamento de Software Minha Biblioteca para o IFRS. Os 
servidores deverão exercer as atividades de gestão e fiscalização conforme disposto na 
Instrução Normativa MPDG nº 05/2017 e no Manual de Gestão e Fiscalização do IFRS, em sua 
versão atualizada. 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
11 
 
Gestor do contrato: 
 
- Priscila de Lima Verdum – Matrícula Siape n° 1030862; 
 
Fiscal Administrativo: 
 
- Fernando Loris Ortolan – Matrícula Siape nº 1897648; 
 
Fiscal Técnico: 
 
- Luciane Alves Santini – Matrícula Siape nº 1911322. 
 
Art. 2° Na ausência de fiscal durante a execução contratual as atribuições 
inerentes às atividades deste serão do gestor do contrato. 
 
Art. 3º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
 
PORTARIA Nº 1372, DE 22 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17/05/2018, publicada no DOU de 18/05/2018, 
RESOLVE: 
 
Art. 1º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados para atuarem como equipe 
de fiscalização do contrato nº 112/2018, celebrado entre a empresa Target Engenharia e 
Consultoria Ltda. e o IFRS, que tem por objeto Licenciamento de Software GEDWEB para o 
IFRS. Os servidores deverão exercer as atividades de gestão e fiscalização conforme disposto 
na Instrução Normativa MPDG nº 05/2017 e no Manual de Gestão e Fiscalização do IFRS, em 
sua versão atualizada. 
 
Gestor do contrato: 
- Priscila de Lima Verdum – Matrícula Siape n° 1030862. 
 
Fiscal Administrativo: 
- Fernando Loris Ortolan – Matrícula Siape nº 1897648. 
 
Fiscal Técnico: 
- Paula Porto Pedone – Matrícula Siape nº 2645820. 
 
Art. 2° Na ausência de fiscal durante a execução contratual as atribuições 
inerentes às atividades deste serão do gestor do contrato. 
 
Art. 3º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
12 
 
 
PORTARIA Nº 1374, DE 28 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17 de maio de 2018, publicada no DOU de 
18/05/2018, e CONSIDERANDO: 
 
d) O princípio da qualidade nos serviços e racionalidade de gastos que 
devem pautar a gestão pública; 
e) A diminuição do público atendido pelos campi e Reitoria durante o 
período de festas de final de ano e férias discentes; 
f) A necessidade de adequação do orçamento da instituição tendo em vista 
os contingenciamentos na previsão de recurso de custeio da Rede Federal, RESOLVE: 
Art. 1° Revogar a Portaria nº 1367, de 21 de novembro de 2018. 
Art. 2° Estabelecer o horário de funcionamento do IFRS, a partir de 24 de 
dezembro de 2018 até 08 de fevereiro de 2019, conforme segue: 
I - Segundas-feiras – das 12h às 18h; 
II - Demais dias úteis da semana – das 8h às 14h; 
 
Art. 3° Suspender o expediente no IFRS nos dias 24 e 31 de dezembro de 2018, 
segundas-feiras, datas que antecedem os feriados de Natal e Ano Novo. As horas não 
trabalhadas nos dias 24 e 31 de dezembro serão compensadas conforme legislação vigente. 
 
Art. 4º Nos dias de matrículas previstas nos calendários acadêmicos aprovados 
no Consup, os campi deverão garantir o funcionamento dos setores responsáveis pelo 
atendimento a esta finalidade, de acordo com o horário previsto para tal, viabilizando acesso ao 
serviço nos três turnos. 
 
Art. 5º Ficam dispensadas do cumprimento desta portaria as unidades em que 
os calendários acadêmicos indiquem dias letivos no período. 
 
Art. 6º O Reitor poderá requisitar servidores visando o atendimento de setores 
que necessitem desenvolver suas atividades nesses dias. 
 
Art. 7º Delegar competência aos Diretores-gerais dos campi do IFRS para 
requisitar servidores visando o atendimento de setores que necessitem desenvolver suas 
atividades nesses dias. 
 
Art. 8º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
 
PORTARIA Nº 1375, DE 28 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E 
TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso de suas atribuições legais que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17/05/2018, publicada no DOU de 18/05/2018, e 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
13 
 
CONSIDERANDO o Edital Nº 21, de 06/09/2016, referente a escolha das Comissões Internas 
de Supervisão do Plano de Carreira dos cargos Técnico-Administrativos em Educação (CIS) 
nas unidades deste Instituto, RESOLVE: 
 
Art. 1º REVOGAR a Portaria nº 1045, de 06 de agosto de 2018. 
 
Art. 2º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados, indicados pelas respectivas 
Representações Locais da CIS, para constituírem a Comissão Interna de Supervisão do 
Plano de Carreira dos cargos Técnico-Administrativos em Educação Central (CIS-
Central) do Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul – IFRS: 
 
- Adriana de Farias Ramos, SIAPE Nº 1031839, Campus Porto Alegre - Coordenadora; 
- Willian Miranda Rustick, SIAPE Nº 2084739, Reitoria – Coordenador Adjunto; 
- Leonardo Alvarenga Pereira, SIAPE Nº 1798998, Campus Bento Gonçalves - 
Secretário; 
- Nilo César Ferreira Alvira, SIAPE Nº 2309890, Campus Alvorada; 
- Jair Bruschi Junior, SIAPE Nº 2808438, Campus Canoas; 
- Magali Inês Pessini, SIAPE Nº 1809690, Campus Caxias do Sul; 
- Adenilson Bueno dos Santos, SIAPE Nº 2042997, Campus Erechim; 
- Iuri Guissoni Quaglia, SIAPE Nº 2165103, Campus Ibirubá; 
- Sandro Lazari, SIAPE Nº 2037564, Campus Farroupilha; 
- Sigrid Régia Huve, SIAPE Nº 2941830, Campus Feliz; 
- Eder José Morari, SIAPE Nº 2031694, Campus Osório; 
- Pedro Sergio Mendes Leite, SIAPE Nº 2163580, Campus Restinga; 
- Fabio Rios Kwecko, SIAPE Nº 1819170, Campus Rio Grande; 
- Luciana Lopes de Freitas, SIAPE Nº 1513997, Campus Rolante; 
- Viviane Cevero da Silva, SIAPE Nº 2267884, Campus Sertão; 
- Patrícia da Costa Ferreira, SIAPE Nº 3011322, Campus Vacaria; 
- Daniel de Carli, SIAPE Nº 1819037, Campus Veranópolis; 
- Luciane Alves Santini, SIAPE Nº 1911322, Campus Viamão. 
 
Art. 3º O mandato da referida Comissão compreenderá o período de três (3) anos, a 
contar de 29 de novembro de 2016. 
 
Art. 4º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
 
 
 
PORTARIA Nº 1376, DE 28 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições legais que lhe 
são conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17/05/2018, publicada no DOU de 18/05/2018, 
RESOLVE: 
Art. 1º REVOGAR a Portaria nº 1319, de 19 de outubro de 2018. 
Art. 2º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados para integrarem a Unidade 
de Gestão de Integridade (UGI) do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do 
Rio Grande do Sul – IFRS. 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
14 
 
 
I - Membros Titulares: 
 
a) Responsável pelo tema Transparência Ativa  
- Amilton de Moura de Figueiredo – Matrícula Siape nº 1495949 – Autoridade de 
Monitoramento; 
b) Servidor permanente e secretário 
- Daniel Bento Maia – Matrícula Siape nº 1001139 – Pró-reitoria de Desenvolvimento 
Institucional; 
c) Responsável pelo tema Ética e Regra de Conduta para Servidores 
- Adriana Romero Lopes – Matrícula Siape nº 1813413 –  Comissão de Ética; 
d) Responsável pelo tema Conflito de Interesses e Nepotismo 
- Marc Emerim – Matrícula Siape nº 1987217 – Diretoria de Gestão de Pessoas; 
e) Responsável pelo tema Verificação do Funcionamento de Controles Internos e 
Cumprimento de Recomendações de Auditoria 
- Marcelo Juarez Vizzotto – Matrícula Siape nº 1811434 – Auditoria; 
f) Responsável pelo tema Responsabilização de Ente Privado 
- Márcio Cristiano dos Santos – Matrícula Siape nº 1676194 – Pró-reitoria Adjunta de 
Administração; 
g) Responsável pelo tema Tratamento de Denúncias 
- Margô Beatriz Nilsson Ballottin – Matrícula Siape nº 2011425 – Ouvidoria; 
h) Responsável pelo tema Acesso à Informação 
- Cíntia Tavares Pires da Silva – Matrícula Siape nº 1573513 –  Sistema Eletrônico do Serviço 
de Informação ao Cidadão - e-SIC; 
i) Responsável pelo tema Responsabilização de Servidores 
- Suelen da Rolt – Matrícula Siape nº 1678978 – Comissão de Assessoramento para Processos 
Disciplinares. 
 
II – Membros Suplentes: 
a) Responsável pelo tema Transparência Ativa  
- Letícia Martins de Martins – Matrícula Siape nº 1327247 – Pró-reitoria Adjunta de 
Desenvolvimento Institucional; 
 
b) Servidor permanente e secretário 
- Sidia Tecchio – Matrícula Siape nº 2415376 – Pró-reitoria de Desenvolvimento Institucional; 
c) Responsável pelo tema Ética e Regra de Conduta para Servidores 
- Daniel Pires Nunes – Matrícula Siape nº 1526024 – Comissão de Ética; 
d) Responsável pelo tema Conflito de Interesses e Nepotismo 
- Michel Victor Gasperin Krindges – Matrícula Siape nº 1669338 – Diretoria de Gestão de 
Pessoas; 
e) Responsável pelo tema Verificação do Funcionamento de Controles Internos e 
Cumprimento de Recomendações de Auditoria 
- Lauri Paulus – Matrícula Siape nº 1995397 – Auditoria; 
f) Responsável pelo tema Responsabilização de Ente Privado 
- Grazielle Marin Leite – Matrícula Siape nº 1827121 – Pró-reitoria de Administração; 
- Jonas Baronio – Matrícula Siape nº 2004803 – Pró-reitoria de Administração; 
g) Responsável pelo tema Tratamento de Denúncias 
- Tânia Salete Bianchi Carvalho, Matrícula Siape nº 1102345 – Ouvidoria; 
h) Responsável pelo tema Acesso à Informação 
- Maria Agueda Santos da Silva – Matrícula Siape nº 2009394 –  Sistema Eletrônico do Serviço 
de Informação ao Cidadão - e-SIC; 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
15 
 
i) Responsável pelo tema Responsabilização de Servidores 
- Suélen Patrícia dos Santos – Matrícula Siape nº 1994456 – Pró-reitoria de Administração. 
 
Art. 3º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor pro tempore do IFRS 
 
PORTARIA Nº 1377, DE 29 DE NOVEMBRO DE 2018 
 
O REITOR PRO TEMPORE DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, 
CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL, no uso das atribuições que lhe são 
conferidas pela Portaria MEC nº 465, de 17/05/2018, publicada no D.O.U. de 18/05/2018, 
RESOLVE: 
Art. 1º DESIGNAR os servidores abaixo relacionados para atuarem como equipe 
de fiscalização do Contrato nº 94/2017, firmado entre o IFRS e a Empresa GGH Ascensores 
Eireli, que tem por objeto: Aquisição de elevador para o IFRS – Campus Veranópolis. Os 
servidores deverão exercer as atividades de gestão e fiscalização conforme disposto na 
Instrução Normativa MPDG nº 05/2017 e no Manual de Gestão e Fiscalização do IFRS, em sua 
versão atualizada. 
 
Gestor do contrato: 
 
- Andreia Regina Mallmann Carneiro - Matrícula Siape nº 2305883; 
 
Fiscal Administrativo: 
 
- Renata Romanzini Ciello - Matrícula Siape nº 2335276. 
 
Fiscais Técnicos: 
 
TITULAR: 
- Carlos Andre Schweitzer - Matrícula Siape nº 1660329. 
 
SUBSTITUTO 
- Michel Lima Levien - Matrícula Siape nº 2349666. 
 
Art. 3° O fiscal substituto atuará como fiscal do contrato nas ausências e nos 
impedimentos eventuais e regulamentares do titular.  
Art. 4° Na ausência de fiscal durante a execução contratual as atribuições 
inerentes às atividades deste serão do gestor do contrato. 
Art. 5º Esta portaria entra em vigor nesta data. 
 
Júlio Xandro Heck 
Reitor Pro Tempore do IFRS 
 
 
 
 
 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
16 
 
2 CONSUP 
2.1 RESOLUÇÃO 
 
Resolução nº 065, de 20 de novembro de 2018. 
 
O Presidente do Conselho Superior do Instituto Federal de Educação, Ciência 
e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS, no uso de suas atribuições, RESOLVE: 
 
Art. 1º Aprovar ad referendum a inclusão do § 4º no art. 20 do Regimento 
Interno do Comitê de Ética em Pesquisa do Instituto Federal do Rio Grande do Sul, conforme o 
seguinte texto:  
 
“§ 4º As reuniões ordinárias ocorrerão mensalmente, durante o ano letivo.” 
 
Art. 2º Esta Resolução entra em vigor nesta data. 
 
 
Júlio Xandro Heck 
Presidente do Conselho Superior IFRS 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
17 
 
3 CONCESSÃO DE DIÁRIAS E PASSAGENS 
 
Gabinete 
 
PCDP 003273/18 
Nome do Proposto: ANDERSON RICARDO YANZER CABRAL 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Participação do nono módulo do Programa Innovation Management 
Professional (IMP) Chamada Pública 01/2017 SETEC/MEC - IFES  - Cronograma do evento: 
05/11 - 09h às 18h ; 06/11 - 09h às 18h  e 07/11 - 09h às 15h 
Bento Gonçalves (04/11/2018) Porto Alegre (04/11/2018) 
Porto Alegre (04/11/2018) Brasília (07/11/2018) 
Brasília (07/11/2018) Porto Alegre (07/11/2018) 
Porto Alegre (07/11/2018) Bento Gonçalves (07/11/2018) 
Valor das Diárias: 970.19 
 
PCDP 003499/18 
Nome do Proposto: ANA PAULA MATEI 
Cargo ou Função: ADMINISTRADOR 
Motivo da Viagem: Nacional - Treinamento 
Descrição Motivo: Participar das oficinas Didático-Pedagógicas do PROFNIT/FORTEC para as 
coordenações dos Pontos Focais. 
Brasília (18/11/2018) Salvador (25/11/2018) 
Salvador (25/11/2018) Porto Alegre (25/11/2018) 
Valor das Diárias: 1,583.90 
 
Pró-Reitoria de Administração 
 
PCDP 002239/18-1C 
Nome do Proposto: MARGARIDA PRESTES DE SOUZA 
Cargo ou Função: ASSISTENTE EM ADMINISTRAçãO 
Motivo da Viagem: Nacional - Encontro/Seminário 
Descrição Motivo: Participar do VIII Encontro Nacional de Procuradores/Pesquisadores 
Institucionais das IFES. 
Bento Gonçalves (16/10/2018) Porto Alegre (17/10/2018) 
Porto Alegre (17/10/2018) Maceió (20/10/2018) 
Maceió (20/10/2018) Porto Alegre (20/10/2018) 
Porto Alegre (20/10/2018) Bento Gonçalves (20/10/2018) 
Valor das Diárias: 1,131.92 
 
PCDP 002240/18-1C 
Nome do Proposto: FABIANA DE OLIVEIRA KELLER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE EM ADMINISTRAçãO 
Motivo da Viagem: Nacional - Encontro/Seminário 
Descrição Motivo: Participar do VIII Encontro Nacional de Procuradores e Pesquisadores 
Institucionais das IFES 
Bento Gonçalves (16/10/2018) Porto Alegre (17/10/2018) 
Porto Alegre (17/10/2018) Maceió (20/10/2018) 
Maceió (20/10/2018) Porto Alegre (20/10/2018) 
Porto Alegre (20/10/2018) Bento Gonçalves (20/10/2018) 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
18 
 
Valor das Diárias: 955.97 
 
PCDP 003081/18-1C 
Nome do Proposto: ANA MARIA JUNG DE ANDRADE 
Cargo ou Função: PSICOLOGO AREA 
Motivo da Viagem: Nacional - Treinamento 
Descrição Motivo: participar da turma piloto do curso "qualidade de vida no trabalho", 
promovida pela Escola Nacional de Administração Pública - ENAP 
Bento Gonçalves (21/10/2018) Porto Alegre (21/10/2018) 
Porto Alegre (21/10/2018) Porto Alegre (22/10/2018) 
Porto Alegre (22/10/2018) Brasília (25/10/2018) 
Brasília (25/10/2018) Porto Alegre (25/10/2018) 
Porto Alegre (25/10/2018) Porto Alegre (26/10/2018) 
Porto Alegre (26/10/2018) Porto Alegre (28/10/2018) 
Porto Alegre (28/10/2018) Bento Gonçalves (28/10/2018) 
Valor das Diárias: 1,078.72 
 
PCDP 003122/18-1C 
Nome do Proposto: ANA MARIA JUNG DE ANDRADE 
Cargo ou Função: PSICOLOGO AREA 
Motivo da Viagem: Nacional - Encontro/Seminário 
Descrição Motivo: participar da "III Jornada Estadual sobre Acessibilidade e Inclusão da 
Pessoa com Deficiência e da Pessoa com Altas Habilidades: Compartilhando Saberes", 
promovida pela Faders 
Bento Gonçalves (19/10/2018) Porto Alegre (19/10/2018) 
Porto Alegre (19/10/2018) Porto Alegre (20/10/2018) 
Porto Alegre (20/10/2018) Bento Gonçalves (20/10/2018) 
Valor das Diárias: 127.23 
 
PCDP 003381/18 
Nome do Proposto: VIVIANE CAMPANHOLA BORTOLUZZI 
Cargo ou Função: ASSISTENTE EM ADMINISTRAçãO 
Motivo da Viagem: Nacional - Encontro/Seminário 
Descrição Motivo: Participar da capacitação:Secretariado Executivo e Assessoria 
Bento Gonçalves (25/11/2018) Porto Alegre (25/11/2018) 
Porto Alegre (25/11/2018) Foz do Iguaçu (29/11/2018) 
Foz do Iguaçu (29/11/2018) Porto Alegre (29/11/2018) 
Porto Alegre (29/11/2018) Bento Gonçalves (29/11/2018) 
Valor das Diárias: 808.22 
 
PCDP 003416/18 
Nome do Proposto: MARGO BEATRIZ NILSSON BALLOTTIN 
Cargo ou Função: AUX EM ADMINISTRACAO 
Motivo da Viagem: Nacional - Encontro/Seminário 
Descrição Motivo: Participar do curso sobre Tratamento de Denúncias em Ouvidorias 
Bento Gonçalves (05/11/2018) Porto Alegre (05/11/2018) 
Porto Alegre (05/11/2018) Belo Horizonte (08/11/2018) 
Belo Horizonte (08/11/2018) Porto Alegre (09/11/2018) 
Porto Alegre (09/11/2018) Bento Gonçalves (09/11/2018) 
Valor das Diárias: 779.15 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
19 
 
PCDP 003417/18 
Nome do Proposto: TANIA SALETE BIANCHI CARVALHO 
Cargo ou Função: TECNICO EM CONTABILIDADE 
Motivo da Viagem: Nacional - Encontro/Seminário 
Descrição Motivo: Participar do curso sobre Tratamento de Denúncias em Ouvidorias 
Bento Gonçalves (05/11/2018) Porto Alegre (05/11/2018) 
Porto Alegre (05/11/2018) Belo Horizonte (08/11/2018) 
Belo Horizonte (08/11/2018) Porto Alegre (09/11/2018) 
Porto Alegre (09/11/2018) Bento Gonçalves (09/11/2018) 
Valor das Diárias: 851.70 
 
PCDP 003422/18 
Nome do Proposto: TATIANA WEBER 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - Encontro/Seminário 
Descrição Motivo: VIII Encontro de Gestão de Custos do Setor Público e VII Simpósio SIADS. 
Bento Gonçalves (19/11/2018) Porto Alegre (19/11/2018) 
Porto Alegre (19/11/2018) Brasília (20/11/2018) 
Brasília (20/11/2018) Porto Alegre (20/11/2018) 
Porto Alegre (20/11/2018) Caxias do Sul (21/11/2018) 
Valor das Diárias: 702.29 
 
PCDP 003493/18 
Nome do Proposto: ARTUR JOSE BELTRAMI 
Cargo ou Função: SERVENTE DE OBRAS 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Conduzir a pro reitora Tatiana Weber até o aeroporto em Porto Alegre par 
viagem institucional no FORPLAN em Brasília. 
Bento Gonçalves (05/11/2018) Caxias do Sul (05/11/2018) 
Caxias do Sul (05/11/2018) Porto Alegre (05/11/2018) 
Porto Alegre (05/11/2018) Bento Gonçalves (05/11/2018) 
Valor das Diárias: 67.68 
 
PCDP 003495/18 
Nome do Proposto: ARTUR JOSE BELTRAMI 
Cargo ou Função: SERVENTE DE OBRAS 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Buscar a pró-reitora Tatiana Weber no aeroporto Salgado Filho em Porto 
Alegre a mesma está retornando de viagem institucional no FORPLAN em Brasília. 
Bento Gonçalves (08/11/2018) Porto Alegre (08/11/2018) 
Porto Alegre (08/11/2018) Caxias do Sul (08/11/2018) 
Caxias do Sul (08/11/2018) Bento Gonçalves (08/11/2018) 
Valor das Diárias: 85.38 
 
PCDP 003546/18 
Nome do Proposto: CONSTANCE MANFREDINI 
Cargo ou Função: ARQUITETO E URBANISTA 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Realizar o levantamento sobre as condições de acessibilidade do Campus 
Rolante. 
Bento Gonçalves (06/11/2018) Rolante (06/11/2018) 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
20 
 
Rolante (06/11/2018) Bento Gonçalves (06/11/2018) 
Valor das Diárias: 67.68 
 
PCDP 003569/18 
Nome do Proposto: GISELE BOECHEL 
Cargo ou Função: ASSISTENTE EM ADMINISTRAçãO 
Motivo da Viagem: Nacional - Convocação 
Descrição Motivo: Reunião COAD conforme Memo 46/2018. 
Vacaria (26/11/2018) Bento Gonçalves (27/11/2018) 
Bento Gonçalves (27/11/2018) Vacaria (27/11/2018) 
Valor das Diárias: 267.31 
 
PCDP 003570/18 
Nome do Proposto: ANTONIO FERNANDO BURKERT BUENO 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - Convocação 
Descrição Motivo: Reunião COAD. 
Alvorada (26/11/2018) Bento Gonçalves (27/11/2018) 
Bento Gonçalves (27/11/2018) Alvorada (27/11/2018) 
Valor das Diárias: 275.61 
 
PCDP 003572/18 
Nome do Proposto: VIVIAN TREICHEL GIESEL 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - Convocação 
Descrição Motivo: Reunião COAD. 
Feliz (26/11/2018) Bento Gonçalves (26/11/2018) 
Bento Gonçalves (26/11/2018) Feliz (26/11/2018) 
Valor das Diárias: 84.93 
 
PCDP 003599/18 
Nome do Proposto: CRISTIANE BRAUNER 
Cargo ou Função: AUX EM ADMINISTRACAO 
Motivo da Viagem: Nacional - Convocação 
Descrição Motivo: Convocação para reunião do Comitê de Administração do IFRS. 
Ibirubá (26/11/2018) Bento Gonçalves (27/11/2018) 
Bento Gonçalves (27/11/2018) Ibirubá (27/11/2018) 
Valor das Diárias: 275.61 
 
Pró-Reitoria de Desenvolvimento Institucional 
 
PCDP 001994/18 
Nome do Proposto: JOAO CARLOS RIBEIRO DA SILVA 
Cargo ou Função: AUX EM ADMINISTRACAO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Acompanhar a impressão e fazer o empacotamento das provas do concurso 
docente do IFRS. 
Bento Gonçalves (10/08/2018) Erechim (11/08/2018) 
Erechim (11/08/2018) Bento Gonçalves (11/08/2018) 
Valor das Diárias: 242.17 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
21 
 
PCDP 001995/18 
Nome do Proposto: LUIZ GASPAR FENSTERSEIFER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE DE ALUNO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: ACOMPANHAR A IMPRESSÃO DE PROVAS DO CONCURSO EDITAL Nº 
38/2018 E ENVELOPAMENTO E LACRE DOS MATERIAIS. 
Bento Gonçalves (10/08/2018) Erechim (11/08/2018) 
Erechim (11/08/2018) Bento Gonçalves (11/08/2018) 
Valor das Diárias: 296.43 
 
PCDP 002085/18 
Nome do Proposto: ARTUR JOSE BELTRAMI 
Cargo ou Função: SERVENTE DE OBRAS 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Conduzir o pró-reitor de desenvolvimento institucional, Amilton de Moura 
Figueiredo e a Adjunta Letícia Martins de Martins para participação em seminário no Campus 
Viamão 
Bento Gonçalves (07/08/2018) Viamão (07/08/2018) 
Viamão (07/08/2018) Bento Gonçalves (07/08/2018) 
Valor das Diárias: 67.68 
 
PCDP 002133/18 
Nome do Proposto: LUIZ GASPAR FENSTERSEIFER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE DE ALUNO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião na empresa INQC e retirada de material para serviços gráficos das 
provas do concurso Edital 38/2018 
Bento Gonçalves (08/08/2018) Porto Alegre (08/08/2018) 
Porto Alegre (08/08/2018) Bento Gonçalves (08/08/2018) 
Valor das Diárias: 106.08 
 
PCDP 002134/18 
Nome do Proposto: LUIZ GASPAR FENSTERSEIFER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE DE ALUNO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião de revisores de questões do Processo Seletivo no Campus POA 
Bento Gonçalves (27/08/2018) Porto Alegre (28/08/2018) 
Valor das Diárias: 339.06 
 
PCDP 002185/18 
Nome do Proposto: LUIZ GASPAR FENSTERSEIFER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE DE ALUNO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Concurso docente Edital 38/2018. 18/08: sinalização das salas e treinamento 
dos fiscais; 19/08: aplicação das provas. 
Bento Gonçalves (18/08/2018) Porto Alegre (19/08/2018) 
Porto Alegre (19/08/2018) Bento Gonçalves (19/08/2018) 
Valor das Diárias: 380.70 
 
PCDP 002348/18 
Nome do Proposto: ERIK SCHULER 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
22 
 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião Consup - 21/08/18 - 13:30 Reunião CD - 22/08/18 - 08:30 
Veranópolis (21/08/2018) Porto Alegre (22/08/2018) 
Porto Alegre (22/08/2018) Veranópolis (22/08/2018) 
Valor das Diárias: 339.06 
 
PCDP 002389/18 
Nome do Proposto: JOAO CARLOS RIBEIRO DA SILVA 
Cargo ou Função: AUX EM ADMINISTRACAO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Conduzir as servidores da Prodi, Margarida P. de Souza e Fabiana Keller ao 
Campus Osório, a fim de acompanhar a Comissão Avaliadora. 
Bento Gonçalves (27/08/2018) Osório (28/08/2018) 
Osório (28/08/2018) Bento Gonçalves (28/08/2018) 
Valor das Diárias: 218.84 
 
PCDP 002429/18 
Nome do Proposto: LEANDRA MARIA FRANCESCHINA NUNES 
Cargo ou Função: ASSISTENTE SOCIAL 
Motivo da Viagem: Nacional - Convocação 
Descrição Motivo: Reunião GTPAE 
Veranópolis (28/08/2018) Sertão (29/08/2018) 
Sertão (29/08/2018) Veranópolis (29/08/2018) 
Valor das Diárias: 176.98 
 
PCDP 002563/18 
Nome do Proposto: LUIZ GASPAR FENSTERSEIFER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE DE ALUNO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Bancas didáticas do Concurso Edital 38/18 
Bento Gonçalves (27/09/2018) Porto Alegre (30/09/2018) 
Porto Alegre (30/09/2018) Bento Gonçalves (30/09/2018) 
Valor das Diárias: 846.66 
 
PCDP 002564/18 
Nome do Proposto: LUIZ GASPAR FENSTERSEIFER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE DE ALUNO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião com a Coordenação do Curso de Instrumentos Musicais no 
Campus Porto Alegre 
Bento Gonçalves (06/09/2018) Porto Alegre (06/09/2018) 
Porto Alegre (06/09/2018) Bento Gonçalves (06/09/2018) 
Valor das Diárias: 106.08 
 
PCDP 002876/18 
Nome do Proposto: ARTUR JOSE BELTRAMI 
Cargo ou Função: SERVENTE DE OBRAS 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Buscar a palestrante Tarcimara Rocha no aeroporto Salgado Filho. 
Bento Gonçalves (25/09/2018) Porto Alegre (25/09/2018) 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
23 
 
Porto Alegre (25/09/2018) Bento Gonçalves (25/09/2018) 
Valor das Diárias: 85.38 
 
PCDP 002911/18 
Nome do Proposto: RODRIGO PEROZZO NOLL 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - Treinamento 
Descrição Motivo: Treinamento com servidores da Prodi na Reitoria e equipes de DI dos campi 
sobre o módulo Sigpp. 
Canoas (10/10/2018) Bento Gonçalves (10/10/2018) 
Bento Gonçalves (10/10/2018) Canoas (10/10/2018) 
Valor das Diárias: 61.53 
 
PCDP 002958/18 
Nome do Proposto: AMILTON DE MOURA FIGUEIREDO 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião com a Direção Geral do Campus Ibirubá. 
Bento Gonçalves (08/10/2018) Ibirubá (09/10/2018) 
Ibirubá (09/10/2018) Bento Gonçalves (09/10/2018) 
Valor das Diárias: 275.61 
 
PCDP 003062/18 
Nome do Proposto: LUIZ GASPAR FENSTERSEIFER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE DE ALUNO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Revisão das provas do Processo Seletivo 2019/1, em Porto Alegre 
Bento Gonçalves (09/10/2018) Porto Alegre (09/10/2018) 
Porto Alegre (09/10/2018) Bento Gonçalves (09/10/2018) 
Valor das Diárias: 106.08 
 
PCDP 003178/18 
Nome do Proposto: LUIZ GASPAR FENSTERSEIFER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE DE ALUNO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião com diagramação de provas do processo Seletivo e reunião na 
empresa 
Bento Gonçalves (18/10/2018) Porto Alegre (18/10/2018) 
Porto Alegre (18/10/2018) Bento Gonçalves (18/10/2018) 
Valor das Diárias: 106.08 
 
PCDP 003243/18 
Nome do Proposto: MARGARIDA PRESTES DE SOUZA 
Cargo ou Função: ASSISTENTE EM ADMINISTRAçãO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião de preparação para avaliação do Curso de Engenharia Mecânica - 
Campus Rio Grande 
Bento Gonçalves (24/10/2018) Rio Grande (25/10/2018) 
Rio Grande (25/10/2018) Bento Gonçalves (25/10/2018) 
Valor das Diárias: 275.61 
 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
24 
 
PCDP 003244/18 
Nome do Proposto: FABIANA DE OLIVEIRA KELLER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE EM ADMINISTRAçãO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião de preparação para avaliação do Curso de Engenharia Mecânica - 
Campus Rio Grande 
Bento Gonçalves (24/10/2018) Rio Grande (25/10/2018) 
Rio Grande (25/10/2018) Bento Gonçalves (25/10/2018) 
Valor das Diárias: 223.86 
 
PCDP 003248/18 
Nome do Proposto: PATRICIA PETER DOS SANTOS ZACHIA ALAN 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - Convocação 
Página 8 de 18Sistema de Concessão de Diárias e Passagens 
Descrição Motivo: Workshop Internacionalização do currículo. 
Veranópolis (26/10/2018) Porto Alegre (26/10/2018) 
Porto Alegre (26/10/2018) Veranópolis (26/10/2018) 
Valor das Diárias: 85.38 
 
PCDP 003297/18 
Nome do Proposto: LUIZ GASPAR FENSTERSEIFER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE DE ALUNO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Levar material do processo seletivo na empresa INQC, em Porto Alegre 
(11h30); Reunião da Comissão para revisão da resolução  nº 006, de 03 de março de 2015, no 
escritório de projetos em Porto Alegre (13h30 às 16h) 
Bento Gonçalves (01/11/2018) Porto Alegre (01/11/2018) 
Porto Alegre (01/11/2018) Bento Gonçalves (01/11/2018) 
Valor das Diárias: 106.08 
 
PCDP 003556/18 
Nome do Proposto: LUIZ GASPAR FENSTERSEIFER 
Cargo ou Função: ASSISTENTE DE ALUNO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Levar material do processo seletivo empresa INQC em Porto Alegre (10 h). 
Reunião coma equipe de libras para recebimento dos materiais produzidos que irão passar por 
edição na reitoria (14 h). 
Bento Gonçalves (07/11/2018) Porto Alegre (07/11/2018) 
Porto Alegre (07/11/2018) Bento Gonçalves (07/11/2018) 
Valor das Diárias: 106.08 
 
Pró-Reitoria de Ensino 
 
PCDP 002872/18 
Nome do Proposto: MARIA ISABEL ACCORSI 
Cargo ou Função: TECNICO EM ASSUNTOS EDUCACIONAIS 
Motivo da Viagem: Nacional - Congresso 
Descrição Motivo: Reunião extraordinária do Fórum Nacional dos Coordenadores da UAB 2018 
- 18 e 19/11; Reunião dos Coordenadores da Rede e-Tec Brasil - 19 e 20/11; XV Congresso 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
25 
 
Brasileiro de Ensuino Superior a Distância - ESUD e IV Congresso Internacional de EaD-
CIESUD - 20 e 23/11. 
Bento Gonçalves (17/11/2018) Porto Alegre (17/11/2018) 
Porto Alegre (17/11/2018) Natal (23/11/2018) 
Natal (23/11/2018) Porto Alegre (23/11/2018) 
Porto Alegre (23/11/2018) Bento Gonçalves (23/11/2018) 
Valor das Diárias: 1,294.80 
 
PCDP 003517/18 
Nome do Proposto: ADRIANA DA SILVA MACHADO 
Cargo ou Função: NUTRICIONISTA-HABILITACAO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Participar de reunião com integrantes da Comissão para elaboração do 
projeto básico para aquisição de gêneros alimentícios da agricultura familiar para alimentação 
dos escolares da modalidade PAA. 
Bento Gonçalves (05/11/2018) Canoas (05/11/2018) 
Canoas (05/11/2018) Bento Gonçalves (05/11/2018) 
Valor das Diárias: 67.68 
 
PCDP 003552/18 
Nome do Proposto: ARTUR JOSE BELTRAMI 
Cargo ou Função: SERVENTE DE OBRAS 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Conduzir servidoras  da reitoria, Campus Bento, Caxias, e Farroupilha ao 
Campus Canoas, onde participarão de reunião. 
Bento Gonçalves (06/11/2018) Canoas (06/11/2018) 
Canoas (06/11/2018) Bento Gonçalves (06/11/2018) 
Valor das Diárias: 67.68 
 
PCDP 003555/18 
Nome do Proposto: KARINA ROSSINI 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Participação da reunião do GTPAE 
Bento Gonçalves (06/11/2018) Canoas (07/11/2018) 
Canoas (07/11/2018) Bento Gonçalves (07/11/2018) 
Valor das Diárias: 223.86 
 
PCDP 003557/18 
Nome do Proposto: PATRICIA NOGUEIRA HUBLER 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião com a direção de ensino, coordenação e docentes do curso de 
Formação Pedagógica. 
Bento Gonçalves (12/11/2018) Rio Grande (13/11/2018) 
Rio Grande (13/11/2018) Bento Gonçalves (13/11/2018) 
Valor das Diárias: 275.61 
 
PCDP 003558/18 
Nome do Proposto: LAIS BASSO 
Cargo ou Função: TECNICO EM ASSUNTOS EDUCACIONAIS 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
26 
 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião com a direção de ensino, coordenação e docentes do curso de 
Formação Pedagógica. 
Bento Gonçalves (12/11/2018) Rio Grande (13/11/2018) 
Rio Grande (13/11/2018) Bento Gonçalves (13/11/2018) 
Valor das Diárias: 213.52 
 
PCDP 003559/18 
Nome do Proposto: PRISCILA DE LIMA VERDUM 
Cargo ou Função: PEDAGOGO-AREA 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Reunião com a direção de ensino, coordenação e docentes do curso de 
Formação Pedagógica. 
Bento Gonçalves (12/11/2018) Rio Grande (13/11/2018) 
Rio Grande (13/11/2018) Bento Gonçalves (13/11/2018) 
Valor das Diárias: 275.61 
 
Pró-Reitoria de Extensão 
 
PCDP 002017/18 
Nome do Proposto: ELIEZER MOREIRA PACHECO 
Cargo ou Função: 
Motivo da Viagem: Nacional - Encontro/Seminário 
Descrição Motivo: Realizar a palestra “O Protagonismo dos Institutos Federais para o 
Desenvolvimento Local” no 2º Encontro de Pesquisadores e Extensionistas do IFRS a ser 
realizado no Campus Bento Gonçalves. 
Porto Alegre (13/08/2018) Bento Gonçalves (13/08/2018) 
Bento Gonçalves (13/08/2018) Porto Alegre (13/08/2018) 
Valor das Diárias: 88.50 
 
PCDP 003086/18 
Nome do Proposto: MARLOVA BENEDETTI 
Cargo ou Função: ENGENHEIRO AGRONOMO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Participar de reunião do Forproex e do Seminário sobre Curricularização da 
Extensão, que acontecerá na Universidade Federal do Paraná, em Curitiba/PR. 
Bento Gonçalves (26/11/2018) Porto Alegre (26/11/2018) 
Porto Alegre (26/11/2018) Curitiba (27/11/2018) 
Curitiba (27/11/2018) Porto Alegre (27/11/2018) 
Porto Alegre (27/11/2018) Bento Gonçalves (27/11/2018) 
Valor das Diárias: 412.91 
 
PCDP 003144/18 
Nome do Proposto: MARLOVA BENEDETTI 
Cargo ou Função: ENGENHEIRO AGRONOMO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Participar do curso “Elaboração e Avaliação de Atividades de Extensão” e de 
reuniões de alinhamento entre IFMS e IFRS na cidade de Campo Grande/MS. 
Bento Gonçalves (12/11/2018) Porto Alegre (12/11/2018) 
Porto Alegre (12/11/2018) Campo Grande (14/11/2018) 
Campo Grande (14/11/2018) Porto Alegre (14/11/2018) 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
27 
 
Porto Alegre (14/11/2018) Bento Gonçalves (14/11/2018) 
Valor das Diárias: 631.79 
 
PCDP 003154/18 
Nome do Proposto: LUKAS JOHN MURPHY 
CPF do Proposto: 064.795.607-10 Cargo ou Função: 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Ministrar o Workshop Internacionalização do Currículo. 
Vitória (25/10/2018) Porto Alegre (26/10/2018) 
Página 7 de 18Sistema de Concessão de Diárias e Passagens 
Porto Alegre (26/10/2018) Vitória (26/10/2018) 
Valor das Diárias: 413.60 
 
PCDP 003457/18 
Nome do Proposto: JOAO CARLOS RIBEIRO DA SILVA 
Cargo ou Função: AUX EM ADMINISTRACAO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Conduzir a Pró-Reitora de Extensão do IFRS, Marlova Benedetti, para a 
cerimônia de posse do Reitor da Universidade Estadual do Rio Grande do Sul (UERGS) em 
Porto Alegre/RS. 
Bento Gonçalves (05/11/2018) Porto Alegre (05/11/2018) 
Porto Alegre (05/11/2018) Bento Gonçalves (05/11/2018) 
Valor das Diárias: 82.87 
 
PCDP 003516/18 
Nome do Proposto: NICHOLAS FONSECA 
Cargo ou Função: JORNALISTA 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Gravação de vídeo institucional do IFRS em Osório (5 e 6/11/2018) e 
gravação de vídeo institucional do IFRS em Alvorada e Restinga (07/11) 
Bento Gonçalves (05/11/2018) Osório (06/11/2018) 
Osório (06/11/2018) Alvorada (07/11/2018) 
Alvorada (07/11/2018) Porto Alegre (07/11/2018) 
Porto Alegre (07/11/2018) Bento Gonçalves (07/11/2018) 
Valor das Diárias: 487.44 
 
PCDP 003521/18 
Nome do Proposto: FELIPE DAVID DOS SANTOS 
Cargo ou Função: TECNICO EM AUDIOVISUAL 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Gravação de vídeo institucional do IFRS em Osório (5 e 6/11/2018, às 08h). 
Gravação de vídeo institucional do IFRS em Alvorada e Restinga (7/11/2018, às 08h). 
Bento Gonçalves (05/11/2018) Osório (06/11/2018) 
Osório (06/11/2018) Alvorada (07/11/2018) 
Alvorada (07/11/2018) Porto Alegre (07/11/2018) 
Porto Alegre (07/11/2018) Bento Gonçalves (07/11/2018) 
Valor das Diárias: 390.21 
 
PCDP 003522/18 
Nome do Proposto: FELIPE DAVID DOS SANTOS 
Cargo ou Função: TECNICO EM AUDIOVISUAL 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
28 
 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Gravação de vídeo institucional do IFRS em Bento Gonçalves e Farroupilha. 
Gravação de vídeo institucional do IFRS em Erechim, Sertão e Ibirubá. 
Farroupilha (08/11/2018) Erechim (09/11/2018) 
Erechim (09/11/2018) Sertão (09/11/2018) 
Sertão (09/11/2018) Ibirubá (10/11/2018) 
Ibirubá (10/11/2018) Bento Gonçalves (10/11/2018) 
Valor das Diárias: 395.84 
 
PCDP 003565/18 
Nome do Proposto: RAQUEL SELBACH MACHADO COLOMBO 
Cargo ou Função: RELACOES PUBLICAS 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Convite da chefia para participação em reunião preparatória para o 2º 
Festival Mundo IFRS, a realizar-se no IFRS campus Restinga. 
Bento Gonçalves (07/11/2018) Porto Alegre (07/11/2018) 
Porto Alegre (07/11/2018) Bento Gonçalves (07/11/2018) 
Valor das Diárias: 85.38 
 
PCDP 003566/18 
Nome do Proposto: JOSIANE ROBERTA KREBS 
51 Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Ministrar a palestra “Extensão, para quê e para quem?” no encontro de 
Formação dos Estudantes membros da CGAE dos campi do IFRS, na data de 06/11/18, na 
cidade de Bento Gonçalves/RS. 
Viamão (06/11/2018) Bento Gonçalves (06/11/2018) 
Bento Gonçalves (06/11/2018) Viamão (06/11/2018) 
Valor das Diárias: 60.01 
 
PCDP 003589/18 
Nome do Proposto: ARTUR JOSE BELTRAMI 
Cargo ou Função: SERVENTE DE OBRAS 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Conduzir a Pró-reitora de Extensão, Marlova Benedetti,  ao escritório de 
projetos do IFRS onde participará de reunião. 
Bento Gonçalves (09/11/2018) Porto Alegre (09/11/2018) 
Porto Alegre (09/11/2018) Bento Gonçalves (09/11/2018) 
Valor das Diárias: 85.38 
 
Pró-Reitoria de Pesquisa e Inovação 
 
PCDP 003299/18 
Nome do Proposto: EDUARDO GIROTTO 
 Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Convite para Solenidade de abertura do III SerTão Aplicado(III mostra de 
Ensino, VIII Mostra de Iniciação Científica, Tecnológica e de Inovação e VII Mostra de 
extensão) no Campus Sertão. 
Página 9 de 18Sistema de Concessão de Diárias e Passagens 
Bento Gonçalves (22/10/2018) Sertão (23/10/2018) 
  
 
Ministério da Educação 
Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica 
Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul 
 
29 
 
Sertão (23/10/2018) Bento Gonçalves (23/10/2018) 
Valor das Diárias: 275.61 
 
PCDP 003372/18 
Nome do Proposto: ARTUR JOSE BELTRAMI 
Cargo ou Função: SERVENTE DE OBRAS 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Buscar no aeroporto Salgado Filho, o Pró-reitor, Eduardo Girotto, que estará 
retornando de Florianópolis. 
Bento Gonçalves (26/10/2018) Porto Alegre (26/10/2018) 
Porto Alegre (26/10/2018) Bento Gonçalves (26/10/2018) 
Valor das Diárias: 85.38 
 
PCDP 003401/18 
Nome do Proposto: RODRIGO PEROZZO NOLL 
Cargo ou Função: PROFESSOR ENS BASICO TECN TECNOLOGICO 
Motivo da Viagem: Nacional - Congresso 
Descrição Motivo: Encontro de Núcleos de Inovação tecnológica em Santana do Livramento. 
Porto Alegre (06/11/2018) Santana do Livramento 
Santana do Livramento (08/11/2018) 
Porto Alegre (08/11/2018) 
Valor das Diárias: 362.64 
 
Reitoria 
 
PCDP 003369/18 
Nome do Proposto: ARTUR JOSE BELTRAMI 
Cargo ou Função: SERVENTE DE OBRAS 
Motivo da Viagem: Nacional - A Serviço 
Descrição Motivo: Conduzir o Reitor, Júlio Xandro Heck, para participar de "Mostra Técnica" do 
campus feliz. 
Bento Gonçalves (25/10/2018) Feliz (25/10/2018) 
Feliz (25/10/2018) Bento Gonçalves (25/10/2018) 
Valor das Diárias: 67.68 
 
 
 
 
 
 
 
